捱催淚彈拍攝 《手足》柏林有迴響

捱催淚彈拍攝 《手足》柏林有迴響

《手足》展現前線示威者對抗警察時的默契與團結。

第70屆柏林影展昨日落幕，香港短篇電影《手足》入圍新生代單元（Generation 14plus），短片內容記錄香港去年的逆權運動。雖然短片最後敗給加拿大/摩洛哥電影《Mutts》，未能贏得水晶熊獎，但已引來世界迴響。導演廖潔雯接受德國《德國之聲》記者訪問，她表示去年6月想為反送中運動出一分力，因此與朋友拿起攝錄機，記錄這場民主運動。《手足》記錄去年7月28日西環事件，見到各不相識的年輕人之間的默契、包容與團結，並在國家機器的打壓下變成「手足」。廖潔雯又指拍攝時，不但被催淚彈襲擊，耳邊不停有橡膠子彈飛過。

相關新聞：彭浩翔撞臉落單拔槍警

攝影師鄭焯航則表示，前線示威者以身體對抗警察，讓世界看到了香港警察怎樣對付追求民主自由的人。團隊成員也把印上五大訴求的明信片帶到放映現場，向觀眾解釋這場香港民主運動。

撰文︰祖李

《手足》記錄去年7月28日一天內發生的事件，團隊拍攝時食了不少催淚彈。劇照

導演廖潔雯日前接受德國傳媒訪問，透露拍攝短篇電影目的是想為運動出一分力。互聯網圖片

相關新聞：彭浩翔撞臉落單拔槍警

風雨雲巴打做咗個專訪

國際文宣

Comrades
次次見就諗起俄狗

以前譯做「同志」

請問邊度有得睇？

本身ifva會放
武漢肺炎取消咗

想睇

同感

諗起chernobyl, 個字睇呢套劇學